<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>评论 on 荔闽</title>
    <link>https://limin-chen.github.io/categories/%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 评论 on 荔闽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Mar 2014 12:02:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://limin-chen.github.io/categories/%E8%AF%84%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>向前一步</title>
      <link>https://limin-chen.github.io/post/2014-03-19-%E5%90%91%E5%89%8D%E4%B8%80%E6%AD%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 12:02:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://limin-chen.github.io/post/2014-03-19-%E5%90%91%E5%89%8D%E4%B8%80%E6%AD%A5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lean In: Women, Work, and the Will to Lead&lt;/strong&gt; 《向前一步》读书笔记&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://img3.douban.com/lpic/s26806155.jpg&#34; alt=&#34;图书&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P28&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于考试的叙述，让我瞬间回想起我曾经经历过的各色各样的考试，高中的时候我几乎没有遇见过文中所体会到那种男女性别在自信心的差异。因为，那时候我在文科班，班里80%的学生都是女生，而就学习好这样一件事情来说，大部分是女生，但是大家都习惯于悲观性地看待“成绩”，偶尔说一两句，也像是某种策略，用来迷惑你的对手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而到了大学，文中所说的这样一种体会，开始渐渐地显露。我在大学第一次考试的时候，拿到了生平第一次的不及格，我慢慢地离开人群，在一旁默默地抹眼泪，那个时候真的觉得世界要塌了，我在回想到底是哪里出了错误，我整个人陷入一个自我否定的死循环中。而那个时候我接到了一个电话，他在电话里风轻云淡地说道“自己也考了多少，果然这个世界牛人太多等等，下次一定还有机会什么的”。他轻松的语气让我觉得这真的是太不可思议了，为什么在我看来很严重的事情对于他是那么微不足道，我又陷入了一种难受到死的状态。我开始发愤读书，但是每次看到那一次的成绩我又回莫名地陷入一种悲伤，这样的情绪一直伴随着我，知道我之后在这门课中拿到了一个还算不错的成绩，而那时候给我的打电话的朋友同样，拿到了一个更为不错的成绩，但是这个过程中他几乎并没有经历我所经历的那个状态，生活依旧丰富多彩。回过头去看我那个时候的胆战心惊，小心翼翼，我觉得十分可笑，我的“胆怯、害怕”当时伤害了身边很多关心我的人，事实上这仅仅是一个继续努力的故事，但是我的极端“不自信”在那一段时间里经历了一段无比痛苦的时期，我的男性朋友确从未失去他的自信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P31- P32&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到这里我不得不心有戚戚焉。因为她所描写的就是现在的我。现在的我刚刚决定从已有的学术训练中走出来，到社会中参与工作。我发邮件向朋友询问意见的时候，问的最多的一句话就是“我对这个领域完全不了解，我觉得可能无法胜任这样一份工作”。我的不自信完全暴露，我一直以为这仅仅是一种人性共通的对于自己不擅长的事情的不自信，从未有过这是否 来自于一种两性的差异。但似乎我从未听到过我身边的男性朋友抱怨过类似的现象。当然这也有可能是因为他们更为内敛，不敢低头承认自己同样的忧虑。但至少在人前我是鲜少看到低头承认自己软弱的汉子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘录：“现在回想起来，在某个特定的时期，迅速学习并做出成绩才是最重要的。如今我常跟人提到，当寻找你的下一个目标时，其实没有所谓的完全合适的机会。你得主动抓住机会，创造一个适合自己的机会，而不是一味地拒绝。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P40&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘录：“当你想要让事情有所改变时，你不可能取悦每个人；而如果你去取悦每个人，你就不会获得充分的进步”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再一次觉得你内心的感受被如此细致地描绘，不禁有点想给作者发邮件，来表达我对她无限的赞美。过去的两个礼拜，我一直在寻求别人对我的支持，支持我放弃博士的offer，让我出门工作。我的这个决定其实并不算惊世骇俗，在很多人眼中其实也不是十分骇人听闻的决定。但是仅仅是这样的一种改变，让人接受并支持的行为受到的阻碍超过了我预期的想象。我渐渐开始明白能获得别人的“理解”和“支持”是多么不易的一件事情，大多数情况下是眼中奢望，其实你大可不必为此感到失望，你唯一能够做的就是：“接受，然后明白自己的内心，努力去做，然后向曾经对你提出质疑的人，你现在所做的决定是正确的”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P52&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘录：“关于导师的寻找对女性来说近乎对白马王子的憧憬”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在决定不再学术的时候，我为自己列了几个客观的理由，就是我觉得我目前从我导师那里所能获得的指导太少。在我撰写我的硕士论文的这段时间里，我几乎没有从我的导师那里的得到太大的帮助，有时候遇到难题的时候，我甚至觉得导师的建议有些“隔穴搔痒”的意味。这样的感觉来自于两个具体的行为：
1）他们从未认真看过我所掌握的材料，他们所做的是在大多数一种高屋建瓴式的俯瞰，我最常被问到的问题是“你所做的东西是否具有理论性的意义”，你该如何去找到那些理论的制高点。
2）来自于细枝末节的指导。虽然我承认一个好的学术研究必须方方面面力求臻于完美。细枝末节的东西往往体现出某一种具体的观点。能够给我细致观察研究的细枝末节，必然是细致了解过我的研究才能够提出。但是若是只有细枝末节的提出，你将会被这些琐碎的事情打到，而失去了所有的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我对于导师这样的职业我的渴求是很强烈的。至少现在的我仍然认为我不选择我继续读博的原因很大来自于我对于导师不太满意，我觉得我无法通过自身的努力获得一种好的提高。我觉得这是一种毁灭自我的过程，如果你去将就一个导师。而里面的比喻正是说出了我的心声，毕竟我去找老公的到时候，也绝对不会稍微将就一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P68&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘录：“身还在，心已远”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我发现我也是这么一种人。在我还是18岁刚踏入大学的时候，我已经在考虑我的结婚和生子，我未来可能的家庭生活。我在想如何成为一名家庭中好的女性，我该怎么做才是最好的。这样的想法在我很多的大学之前的朋友之中往往都是这样，她们很早地开始考虑这样一件事情，往往抱着：“未来已经是确定的，为什么不现在开始朝着那个方向去呢？”于是她们几乎放弃了各种各样可能离开家庭的机会，而是以难以想象的热情拥抱了家庭，然后拒绝走出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在离开家，接触更多的人之后才开始去考虑我曾经的想法，我在父母要求我去寻找一份稳定的工作时候，大声地质问过他们：“如果你只是想让我去获得一份稳定的工作，那么你为什么将我送到北大，让我接触这么丰富的世界，我现在喜欢这样挑战性的生活，为什么你又要让我回去！”虽然我也抱着这样的想法，但是我在身心疲劳的时候，我还是会去想象这样一种可能性，而且作为一种失败的港湾，如果我混的不好的话，我还有这么一条路，并且经常用此来调侃那些嘲笑我的男生，你只能去承担责任，而且如果你想半路撂担子，根本不可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想来，我的这个想法确实可笑了些。我几乎从未设想过另外的可能性。我在这里不禁想问下：“为什么？”这个问题的答案显而易见，又有些迷糊。不过多谢至少让我看到了它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P89&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘录：“完成，好过完美。”
“生活总会有点儿乱，但拥抱这样的混乱吧；生活还会有点儿复杂，在复杂里苦中作乐吧。事情绝对超乎你的想象，有惊喜是好事，不要害怕，你随时可以改变主意。看看我，我已经有4份职业和3个丈夫了”。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成功者总是带着一些光环，让你总是觉得他在各个方面都十分优秀。但事实上又有多少能够做到在各个方面完美呢？其实根本这就是一个神话，就像谁也不可能没有烦恼一样，谁都不可能成为一个完美的人。早年一直是一个钻牛角尖的人，常觉得若是做不到，那么应该是因为不够努力，但是生活的经历就会告诉你偶尔那些美好的读者之声是多么的可笑，你所经历的是真实，是琐碎，你无法避免地要经历那么多的不完美，而且永远无法去判定一个完美是什么样子的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是我目前还做不到去享受生活所给予的不完美，我大多数情况下还是在一种焦虑的状态中度过，然后等到这一切似乎都度过，再一种过来人的心态但看过去所承担的一切。这样不好。也许这是未来我可以提升的地方之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P111&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;摘录：“现实是有些残忍的：阻碍更多女性获得权利的因素之一，有时候来自那些拥有的女性。”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这个观点不应该被套上性别的标签。这个现象出现在所有的性别之中，只不过就目前的情况来看，只不过女性在这方面相较于男性本来天性就带有相应的不足，加上媒体对于这个的可以放大，而导致了这样一种环境的恶化。其实很多时候我们也可以看到在男性中，或者两性之间的这样一种残忍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然作为女性，我们要拒绝这样的残忍。排除那种观念上的偏见，否则即使是一种正确的行为，也会被狭隘的内心曲上升到以一种非正确的位置。所以很多时候都是如履薄冰。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>言语的暴力</title>
      <link>https://limin-chen.github.io/post/2014-03-17-%E8%A8%80%E8%AF%AD%E7%9A%84%E6%9A%B4%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 13:22:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://limin-chen.github.io/post/2014-03-17-%E8%A8%80%E8%AF%AD%E7%9A%84%E6%9A%B4%E5%8A%9B/</guid>
      <description>&lt;p&gt;测试测试&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道是否是因为最近特别玻璃心的原因，老是能够感受到来自言语的暴力。这样的感受主要来自于三件事情，以下分别说说：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;百度三国杀游戏&lt;br /&gt;
大概算是这几个月养成的毛病，学习休息的间隙总喜欢到百度的三国杀游戏中玩两把，毕竟在外求学，找个朋友同你玩耍实在不太现实。大家工作休息的时间也不太一致，不知道什么时候大家才能够凑在一起玩乐。于是我只好退而求其次，到虚拟的空间里，借助网络来放松。&lt;br /&gt;
刚开始的时候，技术不好，偶尔一不留神还老断线，房间的留言板上常会刷出各种奇怪的言论，例如“煞笔”，“艹尼玛”之类的言语，更甚者是各种百度屏蔽过后的“******”。刚开始也觉得是自个不对，有时候不回复，有时候回复个“不好意思”、“对不起”什么的。但是有时候就算回复了道歉，还是会被人追着骂，各种天朝的国骂不绝于耳。&lt;br /&gt;
渐渐地技术好了，偶尔也会跟在大牛后面骂一两句新来的不懂事的玩家，再后来，也慢慢地养成输了就要骂一两句，抒发一下被“坑”了的感受。甚至还学会了那些被百度屏蔽了，但你总能想到一些代替的脏话，而且越来越胆大，越来越娴熟。其实在这中间你很容易得到一种快感，而且无需承担一份责任。因为你可以在你骂完后，拍一拍屁股，退出房间，之前那些骂战似乎就与你没有任何关系了。即是是那些无聊之人，追着骂的，就一拉黑，世界也就顿时清净了。你无须承担任何的后果，也无须害怕你骂的人从网络中来到现实，与你拿刀相向，其实大部分的人不过也是图一时痛快，转眼离开了网络，回到现实，那些故事也就全忘了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;微博&lt;br /&gt;
本来这个世界上对立的事情和观点就很多，大家各执一词。微博的热门话题中常有两个相对立的观点，你点了进去，看到各种水军，大家各执一词。你想要说服对方，对方想要你按照他说的来，言语不和，便开始骂战。刚开始，我总是默默地隐身，习惯性地成为一个旁观者，扫一扫大家的留言，然后转眼就回到了自己的生活，毕竟这些话题也不可能永远霸据着微博热门，所以第二天可能我已经忘了这些论战，寻找着下一个新的话题，再次关注，称为一名“酱油党”，然后离开，再关注。后来，看多了，混久了，也渐渐地胆子开始大了，开始按照自己的观点给一些网友的评论点“赞”，毕竟有些网友的回复确实也是神来之笔，每每读来你不觉得要为它的言论欢呼喝彩一番。或者实在是气不过，也要跑到大声说出你的观点的朋友那里，为他的言论“赞”一个。&lt;br /&gt;
再到后来，你开始参与其中，因为你发现你好像已经无法从旁观和点赞这样的行为中得到满足，你想要参与，而这种参与一瞬间把你推向了一种风口浪尖，你似乎也无法控制你自己，开始不顾一切地捍卫你的观点，参与骂战，然后大声说着那些国骂，获得言语的暴力所带来的那种快感。甚至于偶尔这种快感能够参与到你的现实生活，晚上睡也不好，恨不得天亮后起来，再与那人大战个三百回合。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;亲人&lt;br /&gt;
越是亲近的人之间，越容易互相伤害，而且往往意识不到。你知道他们无论如何都会包容你的一切，所以你可能从来没有想象过也许你的一句话就在他的心上留下了很多的伤痕。其实很多时候，你说的话不过是一种简单的辩解，因为你觉得自己的意思并没有得到很好的传达和理解。但是你根本不会了解到有时候仅仅是辩解，也会很伤人。&lt;br /&gt;
最近和家里因为将来的规划不同，吵得不可开交，各种各样的问题：读博 vs.工作； 离家 vs. 归家； 安定 vs. 奋斗。我几乎在所有的范围内开始与家里争吵，吵到最后我几乎都忘记了，我的述说只是希望得到他们的理解和支持，我开始像一只受伤了的小刺猬一样，我好疼，你也要好疼。
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
三种不同的暴力，两种来自网络，一种来自生活。但这些之间有着一种微妙的联系，偶尔你养成了习惯，对于陌生人，你产生不了的伤害，放到你身边最为亲近的人这里，伤害开始被无限地放大，然后开始蔓延，似乎是一种典型的“恶性循环”。而最后对于身边人的伤害，是我最为不愿意看到的。记录是为了提醒自己，生活中留下的惨痛教训，以后不再犯错。语言是人类最为宝贵的财富，因为有了语言，我们才能沟通交流，能够分享，愿自己能够带着这个宝贝去温暖身边的人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>